挑戰全港新低！澄碧邨賣95萬元 呎價僅1429元

二手市出現離奇低價成交，土地註冊處資料，大嶼山澄碧邨10座一個中層單位，僅以95萬元登記售出。原業主於1998年購入，當時做價僅約88萬元。若以單位實用面積665方呎計，呎價1,429元，挑戰全港來住宅新低。而同座低一層同室單位，2014年售價亦達100萬元。

此外，是次成交亦私人名義登記，雖然姓氏不同，但亦不排除為內部轉讓個案。

咁撚遠

與世隔絕

哇, 咁靚既

隔離營首選

認真，想買，打野戰一流

退休住既話真係幾正

如果退休入去住都幾好玩

記得仲有個叫龍珠島都好撚平

首先
退休都唔會住香港

山竹襲港先知有個龍珠島

死咗都唔驚臭親人

有路連，唔算平啦

100萬入去住返幾個月避世唔使搶口罩 人生已贏

依啲地方真係畀啲政府浪費哂

根本住得入去就係想退休
咪搞啲有關退休既配套囉

同坪洲, 長洲, 梅窩, 喜靈洲 搞個生活圈囉
又可以安置到一批廢老

點入去，坐船？

搭船都要搭兩程至到
車路又冇
寬頻分分鐘都冇

價錢反映曬一切

私人交易
送唔駛錢添

碼頭係私家碼頭，街渡唔用得

我記得個會所有隻狗化埋骨

私人名義登記
即係點
平時買賣用咩名義

市價3500元至4000元一呎

長州應有船入去，好似幾個字坐倒入去。

龍珠島好好多
行出青山公路都係幾個字而已

租既話

住依到俾管理費,差餉同船費仲貴過租

老蓮咁遠

係，村外人好難入去。

一個月管理費幾千銀

真係幾正

成個軍艦島咁

龍珠島完全唔係嗰個層次
佢有馬路到 有揸車嘅話 仲方便個屯門
其實都幾好住 仲有無敵大海景

下入面勁舊喎

咁又係，出荃灣應該20分鐘到

真海豚廣場望去
同當年搭船睇軍艦島個feel一鳩樣

9成9 親戚圍內交易啦

得長洲有船去
真係太隔涉

555萬1200尺 好吸引

300萬都有1200尺低層

打風就仆街

係長洲見過鬼婆搭船去

林鄭：咁大灣區點算，不了

95萬

夜d冇船返去

要出去住呢度仲慘過住村屋
去到長洲再轉中環最少個幾鐘

揸船返工

「點退後呀姐姐！ONE WAY ONLY！」

好刺激

打風返去都幾難搞

搵呢到做隔離營咪得囉
Btw真心政府搞搞佢
搵條專線渡輪
開間超市
大把人住

隔離營一流。

住呢d地區打風老馮老走，不過就算平時如果市區冇第二個竇都唔好諗住入去住

廢老中意返大灣區，但有事中意死黎返香港

咩人會住響度.....上到網??

300萬200幾尺
平咩

除咗退休真係諗唔到
之前睇過上到網但係得一間網絡供應商
一個鐘先得一班船來回長洲

條狗屍仲喺唔喺度

龍珠島好撚正 又近海

唔一定係賣樓，以前見過超低價出售，走去問經紀，原來係家庭內轉讓之類操作，即係個仔娶老婆，跟住父母將層樓以遠低於市價轉比佢，咁就可以正式改埋名同由個仔繼續做按揭

唔好話餐廳，汽水機都冇部

每次
一打風浸左一樓
跟住全棟停電

龍珠島起碼知道行都行到入去

澄碧 睇埋google map 都唔知點入去有無人識路

乜可以脫離市價架

1. 貝澳行山行2小時
2. 長洲坐渡輪

咁即係要點去

行芝麻灣郊遊徑

隔離營

麻煩各位手足幫手推上熱門
極速訂閱 黃色頻道

［黃藍YOUTUBE大戰正式開打］兩大快速壯大黃圈嘅攻略！快啲入嚟幫吓手，極簡單方便方法支持黃YOUTUBER

終於有人發現隱世澄碧
正到嘔

仲夠膽渣入去

隔離營咁款

拍AV野外群交一流

1粒鍾1班都OK 啦 唔係一日兩班

如果架車死火就

架車仲要唔要得

但稅局唔係會為呢啲偏離市價咁多既case追收稅咩？

有船，一個鐘一班

Pokemon go 先知有呢個地方

甘抵

算啦九成九係私人轉讓襯而家set低價慳稅
應該好快俾稅局查要佢嘔番出黎

退休隱世一流
好想買

平閪咩

住左六年香港今日先知有呢個地方

禁抵屌

長洲坐街渡

有10G光纖寬頻

澄碧邨長實起架嘛

條路到底係邊

係囉

比想像中密喎

有咁多人搭咩？？？

外人淨係可以行入去
街渡淨係for居民

政府肯幫手搞超市的話 大把人仆入去住啦

香港人開發到第二個長洲都仲得

淨係入去個車程，揸私家車都夠口交起機

有100萬仲擔心要同人搶口罩？

一日二泊

乜撚野， 無人收屍

巴打你又知既

左手交右手姐
再低都得啦

曾經的豪宅

和黃首個渡假區 華僑日報：夢寐以求的樂園

澄碧邨的設計原意為渡假別墅，自設私人碼頭、燒烤場和會所。目前這裏有50幾戶住客，但會所已經關閉。根據1976年的《華僑日報》報道，澄碧邨為和記黃埔開發的渡假區項目，面積38萬平方呎，有14幢瑞士式別墅。設立會所，乃源於當時港人對加入俱樂部需求殷切。即使當時加入大小會所會費不菲，輪候入會時間漫長，環球物業代理有限公司代表潘先生對此相當有信心。他如此介紹澄碧邨：「如果你想遠離喧鬧之市區，卻又覺鄉居生活過於沉悶單調；那麼，澄碧邨將是你夢寐以求的樂園。」

雖然沒有注水，但泳池看上去十分大。以前便曾有會員泳客遇溺，要水路和空路轉送到伊利沙白醫院。（陳嘉元攝）
雖然荒廢多年，但會所陳設離奇保持原貌，就像只是剛好人都離開了。（陳嘉元攝）
閱讀室放滿90年代書籍，每本隨時有可能絕版已久。（陳嘉元攝）

80年代管理費＝工人平均月薪4成

當年入伙後，住客須繳交550元，水、電、保安管理、會所月費全包。1978年一名紡織工人每月平均工資是1,289元，這筆費用已經相等於其4成工資。會所設有多種設施，中西餐廳、酒吧、舞池、桌球室，貴賓廳可供開會，還有托兒室，由註冊護士照顧你的子女。來到1982年，澄碧邨仍主打渡假區發展，歡迎大機構如香港電燈、萬國寶通銀行購置員工宿舍，定期在會所開會。會員分兩種：家庭會員及公司會員。家庭單位計算的會費是25,000元，再按月收250元；公司單位計算則為50,000元，再按月收500元。

那些曾經繁華的景像，隨會所關閉後成為歷史。

用黎發展水上活動中心，或者渡假營重好

變左景點

無敵靚沙灘 居民垂釣為樂

島居生活怎樣渡過？張先生指住窗外遠處的沙灘說：「從每天早上給海浪聲喚醒開始。那裏的沙灘稱得上水清沙幼，是和黃70年代買下整個海岸。沙灘沒有救生員當值，也沒有防鯊網。」有沙灘，又有深水碼頭和石灘，澄碧邨居民平時會到沙灘遛狗、玩水上電單車、槳板、獨木舟。有熟悉海產的朋友對張先生說，二浪灣海域漁獲豐富，有煲湯一流的石狗公、石斑，故他不時見到漁船駛來作業。同樣，居民多數喜歡釣魚，連帶影響了他。居民之間會比拼一番，如果有人釣到半米長的大魚，是一件值得在鄰里間吹噓幾個月的大事。

澄碧邨環境寧靜，50幾戶住客各有自己的生活節奏，出入時間儘管不同，彼此總會在船上相遇。海濤聲裏，人隨波浪起伏，聊起近況，下船後各自回家。鄰里間大多認得對方。張先生剛搬來，就與一位退休的裝修師傅梁先生，因為免費幫他裝修新居而當上朋友。「梁生當時見我們新搬進來，而且單位無需大幅度裝修，主動提出免費幫忙。」張先生笑說。搬進半年後，他開始結識更多鄰居。

50 戶人都認得的話，正正常常，好似幾開心

佢地好似本身有船，定期出長洲

起嗰陣時點運啲材料入去

香港有一百萬只係中產

住客保安關係緊密

在這裏生活的住客，據張先生所見，這裏住客比較多銀髮族，也有不少外國人家庭。當他上班、下班，渡輪上的乘客多數講英文。記得有個日本人家庭的孩子，每天清早校服齊整，和他一起上船。他又記得，有夜一對洋人情侶爭吵，驚動保安員報警。以為有警車，原來是一艘水警輪駛到碼頭，對久住市區的他來說，感覺新鮮。當時一群好奇的住客也特地下樓湊熱鬧。

駐守在碼頭的管理員認得所有住客。不少業主會邀請朋友作伴渡假，當有陌生人進來，管理員會點人數及通知業主或租客確認身份，否則謝絕上岸。

保安嚴密，但管理員對住客照顧其實頗貼心：「有時打風，他們會打電話提醒尾班船幾點，注意時間；如果不幸滯留在長洲，他們會代為聯絡街渡，接我們回去。記得有次見到某個業主的朋友下船時不慎墮海，保安立即跳海救人，一身手機銀包都濕了。」張先生剛說完，他的妻子補充，其中有個保安似乎是為了釣魚才打工，她好幾次在假日見到他換上便服坐船過來，背着魚杆。原來在這裏工作的人也愛上這裏的景色。

世外桃源咁喎

有無巴打一齊儲錢搬入去？

唔好意思一百萬連中產車邊都未摸到，但有一百萬洗鬼為左口罩而買間垃圾入去避世？

成船連登仔一齊收工番去happy friday睇波?

遠親不如近鄰
果度咁既環境守望相助好緊要

唔抵啦依家

我真係唔撚信冇人會買

一定圍內交易

個幾百萬 大把人都有能力比出黎當渡假

行落街見唔到人唔使戴口罩既淨土有幾多

咁我會寧願用呢一百萬飛去外國租返間屋食好住好等疫症過左先返黎

黃金海岸到行前一個路口有個迴旋處，轉右行多一陣就係

一百萬好多人都有 但都一樣為咗撲口罩而苦腦

95萬買度假屋都抵

點解有1百萬仲要撲？咪食炒價囉，比埋錢叫人送上門都仲得

之前agoda有得租黎住

去旅行避唔好？？？

一百萬百但未計裝修
可能執都要五十幾

買雪櫃,疏化 呢d 重野
點送入去

係條友唔怕卷咗落海
定係無常識呀
真係傻

執裝修貴過買間屋 一係每日做兩粒鐘，一係成班師傅淨係招呼你一單係度食住訓仲要搵跑腿買料補給

有食水用？

公屋一百萬差唔多啦

整支軍隊都冇人知
avengers 總部

有個角度係對面影住佢過吸

晚晚group sex 又話你知咩
個個唔著衫裸體周圍走都得

係呀？係就沖啦！
你唔好死火呀！死火我實笑七你！
依！喂！唔係呀！
唉，今次六七啦。。。

後車。
嘩，佢做咩呀！
嘩！佢死火呀！哈哈哈！

咁hippies?!

可以係後山種埋草......反正唔會有人黎到

左膠天堂
grou sex, 大麻

估唔到佢有

左手交右手

本身住長洲
係長洲又買唔到樓, 因為貴
所以離娘家最近又平既地方就係佢

同樣船程, 出中環係冇樓比你買

笑撚死 睇人仆街

睇地圖唔見有車路既

無車路架
只可以係長洲碼頭轉船入去

芝麻灣郊遊徑就有

自己賣左屋企人啦

海水洗車

有私人有企業

雖然好遠 但For退休或者2人世界真係一流

其實幾正

中層。。笑左

印花稅計成交價或代價(以較高為準)
睇下點介定代價，如果層樓嘅代價係將來嘅孝心，孝心嘅代價係層樓，點樣為孝心計稅？

8號風球就孤島
十號風球就陸沉
梗係平一截嫁

有fd係果度有個單位
18年夏天帶過小朋友去沙灘玩
四圍d設施日久失修勁殘
仲要勁多單位冇人住，連大門都冇

去果日已經係星期日
成條村得兩三戶係度
我地自己一班fd包起成個沙灘咁

架車係橋中間浸左

咁遠，買左之後啲mk妹實以為我好有錢

前年打風吹鳩爛埋個碼頭

長洲有特約電器舖傢私舖幫人送貨去

可以Full pay

屌有事要入廠
仲煩過去旅行搭車又搭船仲要搭直升機
去得醫院都

我買

收工都冇船入了

游水囉 連登仔十項全能

商機無限之。醫護集體大移民

剩係可以當度假屋個個星期六日入一入去

避税渣？

買日用品食飯都搞唔掂

咁嘅話都幾踩界喎，點解唔直接送贈？

但入面可能無醫療設備

好90s
跳舞街係度拍過mv

恐怖電影選址首位
嗌破喉嚨都冇人救

淡淡有樓買了

有得上網連登仔又多個避世首選

咁樣中共點賺錢？不了

龍珠島都方便過呢度